【暑期筍工陷阱】蠱惑Spa請Reception 呃小鮮肉提供性服務

值暑期工旺季，網上充斥大量「搵快錢」招聘廣告，部份標明「DSE生優先」，惟「筍工」背後暗藏陷阱。《蘋果》發現有按摩店透過通訊軟件，聲稱以高薪聘請會所接待員，待樣貌俊朗的「小鮮肉」上門後，即引誘他做按摩技師。有大專生向《蘋果》稱，見工時才獲告知要幫男性口交，感到害怕。《蘋果》放蛇見工，經理還遊說記者介紹技師賺取佣金，聲稱單靠佣金，月入可過萬元。有大律師提醒，任何人受聘於色情按摩店，即使該名員工未有提供性服務，亦可能觸犯協助管理色情場所罪行，隨時要坐監。

記者：張軍 龔蕙芝 李啟發 攝影：周子惇

「我表現得好冷靜，但我個心係爆炸咁樣，嚇死我，我做reception咋喎，你依家叫我同啲麻甩佬blow job（口交）？」22歲大專生張同學受訪時仍猶有餘悸。他指上月初經通訊軟件Telegram加入一個求職群組，內有不同公司請人。其中一名僱主聘請會所接待員，負責前台接待工作月薪1.8萬元，「當時覺得人工唔錯，就主動聯絡。」

他之後私訊接洽人並查詢公司名稱及工作性質，惟對方將工作內容「描述得好模糊」，僅稱「公司名見工前會話你知」，又指示他到尖沙嘴亞士厘道一幢大廈面試，但應試前一刻，對方卻來電要求他改到原定地點附近大廈面試。張同學形容，對方行為「神秘到好似交贖金咁，好古怪……搞到好似唔想俾人知間公司喺邊度。」

他到埗後，才發現會所原來是一間按摩店，「一入到去好暗，點咗幾盞蠟燭，全部男客人排隊等緊，按摩師就全部係男仔……除咗經理級，全部都好似18、19歲。」當時他心感不妙，故以手機偷錄面試對話內容。根據錄音，有店員直接向他表示：「又未必淨係做reception嘅，有時可能都要接客……按摩之餘呢，就有少少額外服務嘅，都係Hand Job(手淫)嗰啲。」更指如欲獲取更高報酬，可替客人口交。

張同學當時極度驚慌，並頻說只想當接待員，「佢成層就係得佢一間舖，咁其實喺嗰度俾人撳住咗，做啲咩都唔知，叫救命都冇人聽到。」當他表明不願接客後，另一較年長的經理入房，語氣較嚴厲的要求他交出手機，他再度拒絕後遭趕走。

曾成功以通訊軟件覓得侍應和售貨員等兼職的張同學指，從無想過會遇上求職陷阱，更擔心會有未成年男學生上當，「佢開到咁高人工嚟到請人，跟住又好似威迫利誘底下叫人做呢份工嘅話，我覺得係好危險囉。」

為了一探「小鮮肉按摩」陷阱真相，《蘋果》放蛇見工，正如張同學所講，店方見工當日才臨時改口叫記者到附近另一幢大廈會面。甫登門，一名穿短褲半裸嫩男接待記者，他指「見工要收一收手機。」之後由經理介紹接待員工作，包括要安排技師給客人，亦需在「同公司有合作關係嘅網上論壇上發帖做宣傳」，若帖文反應良好，會有額外佣金收入。

經理又指無論接待員或技師，都可介紹朋友做技師，更教路：「可以用唔同渠道，例如Forum、App，或者WhatsApp、WeChat group搵人」，若被介紹者獲聘，會視乎其外表、接客表現和客人反應等，有不同佣金率。技師每次接客，介紹人也可獲分佣金，「假設你唔返工時佢（技師）有返工，都照計。」

他舉例指，最普通按摩服務收費400元，介紹人可分到30元至100元佣金，又推銷稱這種是「被動式收入」，「如果你搵到啲高質素，比如又大隻、靚仔、高大個啲。」，可以分到服務費的兩成半至四成佣金，單靠佣金收入，「都可以搵到一萬蚊以上。」

新技師毋須懂得按摩，亦會做outcall（外出服務），去港九新界，甚至離島、澳門，或者有過夜outcall」，收費較高，每半小時1,000至3,000港元。經理又透露，技師亦會接「女仔客」，除了按摩，亦需陪客人「唱K，或者去Bar，或者陪啲客去食飯」，每次平均有500元貼士收入。

涉事按摩店去年10月開業，經理指旺角也有分店，尖沙嘴店每日約有10多名客人，據目測店內職員十分年輕。記者事後透過Telegram稱有朋友可介紹做技師，是否需要提供口交等服務，店方指要視乎客人要求。

至於張同學加入的「職場新人搵工谷」Telegram群組，有逾3千名用戶，每日有密密麻麻招聘消息，包括飲食業、零售業、模特兒助手，甚至非牟利機構均透過該群組請人，部份兼職更註明聘請對象為學生，有興趣可直接聯絡發帖人，過程簡單，有時連履歷也毋需提交。民主黨立法會議員尹兆堅批抨警方未有加強打擊網上騙案，認為現時社交平台和軟件的流行，令騙案更為普遍，希望警方加大掃場力度以收阻嚇作用。

之前好似有個巴打做過

個谷收左皮？想入去睇下

*2

THIS

究竟有乜嘢動力，驅使小鮮肉去含撚？

想去幫襯

啲仔好似幾高汁

之前有人開post做過

圖呢

IS

樓上即刻有幾個想呃撚含

拿,嗰啲特別職務隊警渣平時成日以放蛇為名叫霸王雞為實,仲要講到自己好撚委屈咁
如果今次照樣去呢間放蛇,我就服你哋

這種標榜專為男士服務的「小鮮肉按摩」近年紅爆按摩界，大大小小的按摩店遍佈中上環、銅鑼灣及油尖旺區，近日版圖更擴展到元朗、屯門。警方早前亦曾到旺角一間男士按摩院放蛇，拘捕一名22歲的大專畢業生「主持人」。有行內男技師向《蘋果》爆料，他曾入職另一間男士按摩院，返工10天見盡可怕經歷，終決定辭職並到警署報案，希望拯救其他被逼沉淪色情服務的青少年。

「聽啲年紀細嘅師傅講，要做啲好難講出口嘅事，……例如佢哋所謂嘅全套、SM，甚至灌腸等損害身體嘅事。」20多歲的阿Dick是一名美容按摩師，中學畢業後對美容和按摩工作甚有興趣，故學得一技之長，更到過不少正宗按摩院工作，惟早前因為急需用錢，遂欲轉到「細場」，以賺取更多外快，惟到位於銅鑼灣的「水療中心」上班後，令他大感詫異。

Dick眼見不少男技師都相當年輕，且都以兼職為主，「年紀都係21、22歲，最細嘅仲讀緊書，着住校服嚟返工，亦有大專生同大學生。」據他所知，有年輕技師因為被老闆握住「把柄」，擔心報警會被家人發現，加上務求搵快錢，「做一日等於喺出面做一個星期」，故無奈啞忍。

根據該水療中心的網頁顯示，基本收費是每45分鐘338元、60分鐘398元、90分鐘498元，最高是120分鐘598元，還有外送服務「Outcall」，但收費較高，最低消費888元起。由於收費高昂，客路亦相當廣，但清一色是男客，據Dick所見，「全部都係中產人士或專業人士，有廚師，都係高級嘅。」技師都在房間內收小費，約500至1000元，全都以現金交收；外送服務則與公司「五五分賬」。

Dick自言自己一直只提供按摩服務，但房間內除了有按摩油、按摩膏提供外，還有其他另類玩意，「佢哋俗稱叫架生，(即係啲咩？)唔用會好痛嗰啲嘢，(KY？潤滑油？)係喇！」不過為免被警方放蛇，不少識途老馬都相當「識做」，會預約Outcall服務，至於外出後提供甚麼樣的服務，阿K坦言不得而知了。

記者其後到過該水療中心了解，發現該公司就在銅鑼灣心臟地帶，十分方便，而且隱藏在商業大廈內一間劏房寫字樓，門外除了有閉路電視外，甚麼公司名和水牌都沒有，技師們出入都按密碼鎖。

記者在大廈外守候，發現男技師們都在下午或傍晚時分才現身，因為客人多數於傍晚收工後到來幫襯。期間記者發現有穿著西裝的中年客，亦有穿便服的青年，他們大都以WhatsApp聯絡；有男技師接到「外送」服務要求後，更坐車到旺角會合，然後前後腳到附近賓館短聚。當中有技師相當年輕，樣子十分稚嫩，記者還目擊到男客人離開賓館後，頸上明顯多了一撻「紅印」，然後二人還到附近韓式餐廳食過晚餐才坐車離開。

不過，這種「小鮮肉按摩」為避開警方耳目，會不斷轉換營業地點，記者事後再到該水療中心視察，發現已剛剛易手，轉為以女技師提供服務為主的按摩中心。

按摩師Dick

d 死gay佬真係特別變態

係窮呀
屌你個閪
一日幫人打4個飛機都1200，好過做地盤

如果指定接女客
連登仔會否狗衝

肥絲 依獲我撐你啊

香港地真係咁多gay佬架咩

呢啲spa一向有，而且男女都有㗎啦

50丶60路

不過你都要有樣有身材先得

如果咁不如好似女仔咁做ptbf
寫明歡迎gay佬
起碼唔使俾人食夾棍

乜咁好搵㗎
我又做

個interviewer 好正

大肚腩大叔都唔放過？

reception俾得咗高人工你
你都信
俾$40一個鐘都嫌多

初入行邊有得揀客㗎

講笑啫, 自己身體梗係留畀老公bb豬㗎啦

仲要25前打夠唔知幾多個飛機 先夠退休

有冇巴打計下，當21出黎做按摩，一日要含幾多條撚，30歲先手持到400萬

屎眼都鬆

啊sir去放蛇啦
記得做埋先好走啊

399??? 咁平又咁正嘅1仔邊到搵

連登= tt1069分壇

個記者親身去試按摩咁勇

懶到咁 google第一個就有

咁你要返幾多年工先儲到400萬

Ptgf 吹一次都收幾千

男人

如果只打J 唔含又做得過WO 貢商高人工

開名啦,等我去做

利申:非gay

間嘢喺邊㗎？

萬8蚊做企枱
on9先信

幫人J你自己都扯到硬晒啦,玩埋69就正

邊d人先會入去玩

我都想做呀
橫掂日日都要打飛機
唔差在幫人打埋

每日幫人打幾個飛機
輕鬆月入3萬

含就攰啲 月入5萬唔成問題

玩10風險大 但月入10萬

不過以上前提係你靚仔

Btw個post見到好多熟悉嘅巴打

child登幾時開返個gay台?
唔係反gay 但無咩好感

六十歲阿伯喎⋯⋯

男人好低賤

連登咁多基佬
開咗地址一定好多人去

有一兩間d 打手成日開晒名架啦
一睇就知扯皮條
咪當睇故咁睇囉

有埋過夜outcall
係咪唔止hand job blow job㗎

你覺得警隊冇hehe咩

開喺乜嘢台
好似無乜點見過嘅

咪係囉笑死人

到底香港gay同les既比例係有幾高

接女客就話姐

搵到400萬都應該拎去醫aids

小你老母鮮肉咩

ptbf人工無咁高 安全無保障 客源都冇咁多同廣